[工程撚狗] 2019 見習工程師 搵工情報區 #5

上回提要

[工程狗] 2019 見習工程師 搵工情報區 #4

lm

UST Chemical Engineering Third Hon係咪人生已完
前年Grad唔知頭唔知路去左間E&M Sub 仔做到而家
想走一直都走唔到。。。

arup 出左offer

無其他offer?

一個offer都無 technical嘅嘢完全唔掂

屌 我讀ee 一撚樣 唔知點死 仲要defer

Technical 唔得就諗下轉行啦

Mech仔唔好輕易決定做BS，畫AutoCAD計加減數唔係mech發揮既地方，所謂的design都唔會用到你creativity/problem-solving skills，呢行係用勞力OT多過腦力，工程師價值唔應該係咁。一定要問問自己興趣，做船，做environmental，做AI做robotic都好（黎緊科技投資會多，放長雙眼睇）BS呢行係幾十年不變，只會穩定無出頭

得一個人話收到

有無WSP死士揮下手

得一個bs話出offer
後面都講緊interview

其它幾間話出offer都唔係得一個人話有喇

工程狗做架！

好中point

留名

有冇人收到heaco panel in?

諗返讀engine最開心的時候係將解決難題，將難明的concept諗通果一刻。 有時覺得係其他行業用到的engineering sense比BS更多，比如去金融，retail。 可惜每年比公司名牌效應比schemeA 埋末左好多人才。

MTR 只放公眾假期
一星期返6日又講明shift有通宵更
大假得12日
都已經比人吹奏到咁好

好難想像出面工程界係有幾閪

Client 公司講乜人才

識英文夠入

人才就去美帝發展

讀完4年mech變咗個坐喺地盤，睇住啲地盤佬做野嘅傻仔

你入邊個dept

真係好撚灰 幾努力都好 最後都會輸俾女

上翻水啦你揀左要邊個offer未？

d 啊sir剩係記得女仔名架
不過公平d講句，比着你係啊sir都揀女仔啦，唔打得都睇得

大把唔睇得啦 不過啊sir咩口味 你點知

AECOM 出咗offer未

絲打有冇in埋EMSD

政府收撚晒最top 既人，但係政府啲Engineer 又唔係做野，得個睇字

唔in啦，唔想做政府

各位client大佬咪on9，有邊間utility唔使shift唔使通頂
入之前甚至in之前做好research，唔好袋咗offer先屌
煤氣要返大陸半年以上添呀

CLP講到明有shift engineer添啦 MTR大部分維修都係夜晚做 點會唔洗返shift

我同你major都唔同，一定唔同department啦

佢call 你既時候都講左會入department? 我仲以為過兩年完scheme先揀

大陸學生係香港讀完bechlor 就去英國美國讀master啦
黎得香港讀書個個都有錢，4年學費＞50萬，會做埋萬零蚊工？
好多大陸人只係用香港做跳板，你根本都未睇清現實，自己搵唔到工就賴人地爭

有冇巴打分享下EMSD GE interview 既format 係點架
係咪同一日就有panel in 埋，會唔會問得好深入

首先 睇下你係咪女

女人做工程好似打機打緊 easy mode 咁

就黎夠一年既GT 留名

同屆好多人做乾收銀做到屌曬老母

有機會一樣
佢有話我知
你幾時簽約？

係唔係星期五打黎叫你下星期去
留個Tg慢慢講？

廢事tg都自爆埋
你留我搵你

佢話岀offer 嗰陣都仲未in
同埋in完個考官話三月尾至四月頭前先岀offer/2nd in

冇回音

巴打有offer了？

同你情況差唔多
但你平時番工做啲咩？

冇...

好似話月中至月尾會panel

有冇人知 AECOM Benaim 係乜東東黎

呢間公司係做啲乜?

有無人知aa assessment center 一日幾多輪？
利申0930開始

Office 係沙田定北角

其實你唔想答可以唔答

巴大有無MAIN CON INTERVIEW, in左幾多間收銀

收銀in 咗2間+1間written
main con 冇

有無巴打in 過SAE /GPE /Microchip ？in完有無消息

剛剛完第8個星期 有冇巴打有pauly 嘅進一步消息？

屌你有邊間工程公司唔係返六日呀

有邊間唔係七日

見到隔離有開post講WSP
收唔到offer/interview既巴打又唔洗愁喎

有半年經驗 聽日in賣鞋STR
求賜我力量

著睡衣去, 有手有腳就請

個個都咁講 我半年前in過一次唔請

住天水圍點睇

係公司訓

出左？
絲打好早報？

科學園一堆5日
睇唔上眼另一回事

應該話construction 公司全部返六日

其實Z巴fail曬啲app test無人請已經好慘

係咪報就有

其實aecom mep係咪今年唔請人
無聲無氣

佢哋要即刻返到工嘅人

英文唔夠人好 唔做工程都唔知做乜好

有冇細電的師兄收到港燈的first round panel?

做你個"ARUP"囉

有冇人知group in定單對單?

panel interview有分first round second round

有無巴打apply 左emsd mech 但收唔到interview email?

有冇巴打知金門video in 係問咩

大家點睇JEC

聽日group assessment

點準備好sosad

淨係得written？唔係連埋interview一齊？

睇黎grp in先個月 我月尾

9:00 一round 12:00一round
隔咁短 好難兩個一齊

［member] 邊個會夠膽咁問 ［/member]

原來offer都派埋
琴日見佢仲開緊post，所以先寄

有冇人琴日收到俊和interview電話，但到依家仲未收在email通知

我

Me too

知唔知中文定英文in

Atal 出group in

電話定email通知？

Both 電話先 再email
不過聽friend講辛苦到仆街
好chur既sub仔

要帶文具 似係written test多d

Atal 係sub 仔？

有少數contract 係main con

咁快收到interview
email又話下星期嘅

協興咁多人interview 睇黎都係唔洗諗

收到電話開始in啦？定係written test喳？

仲有工開咩？

人地星期五晚去唱k食飯飲啤酒，你就要返夜班，有社交嘅人好難生存；
你無朋友、無娛樂，毒撚一條就啱去做

大把人讀完engine走去讀law、做QS洗底

有冇人收到 瑞安interview?

咩discipline

中機食撚屎

aruo hr姐姐由1月開始叫我補交資料
猜黎猜去猜到2月中
但到而家咩消息都冇

arup

巴打 我想問你由apply到hr嬸嬸搵你隔咗幾耐

我係收到電話叫我幾時去interview，嗰陣話會一陣出email confirm schedule
但到依家都冇收到封email

11月send 1月收到email

我都係呀補交完咩都冇

same here

交漏嘢已經輸咗一半

Emsd mech 收唔到interview 已完
好早網上apply, 但遲左兩日先交返文件 個陣打去emsd 問佢話無問題 但依家都收唔到email

點解朋友低過我gpa有interview 我冇

無左就無左啦
一係厚臉皮打電話過去問
一係就繼續搵工
加油

禮x 金x 十三x 俊x 一個都冇

工程撚 OT前可以代入影片

可能你遲報姐 遲啲就有二手飯食

利申我都係

咁我琴日交
睇怕要等到5/6月先打去問一問佢

Same
真係咁慢定玩完

做sub仔啦 大判邊有乾收咁多二手 同埋唔係rolling basis

咁你轉到行未

想問係唔係email?

ching你收到？ 同埋咩stream? 我都有報，但冇消息

好在本身有工做 乞都唔洗乞

做維修大把野做啦

係

EMSD building services 出咗interview

唔過3係咪陪跑多 唔太想去

過3都好多係陪跑啦

瑞安
俊和(mt)
都出左interview
civil 撚

金門都有 video in

俊和MT其實call完你之後有冇email通知

一個interview都冇真係好灰

唔想去又報？
精神分裂？

building services inspector 出佐喇？

有冇人都係今日final in完Disneyland?

點解瑞安同俊和兩間打完電話都唔出email

我都係 電話講完出email 而家仲未有

X2

R穿頭都諗唔到有咩啱講

又唔係出offer 出個interview email都急

有無Ching in過寶嘉intern?
想問下形式係點
見佢會in好耐下

想問收到 俊和 金門 interview 既巴絲係咩discipline

利申 報左E&M 但係冇通知

依兩間都唔係好野

Aecom transportation group in

巴打 求指教
本身成績差 真係唔知可以揀咩
可唔可以指點下小弟

絲打做邊行

好似會有written assessment

same bro

我曾經都喺噉, 喺我最絕望嘅時候, wsp畀咗個救生圈我

屌你 wsp都叫救生圈 做到懵左?

集思廣益，咁多例根本睇都睇唔晒喎

究竟仲要幾耐先會岀現offer
好撚大壓力

我d fd去晒Wsp interview? 但我連interview 都無

暑假d人no show/quit就有返d空缺ga la, 到時mon定post咪8,9月再in過

轉行有咩推介？
體能唔得 紀律部隊唔洗諗

多謝絲打指點

Wsp係救生圈

mtr先係offer, clp emsd係救生圈，其他都係垃圾
利申垃圾

政府先係offer

姐係emsd 好過clp?

有冇巴打有去聽Sunfield 個talk?

啱啱收到WSP mech panel in
有冇巴打已經in咗

IT狗算唔算工程?

港燈mech 出咗下一round panel in未

其實新輝開始recruitment未？
我好耐前send email俾佢 無回音

出左

有冇巴打知道CLP mech究竟請左幾多個？？
同埋想係到統計下呢到有幾多收到final in

有 offer
final in完冇offer

Emsd 你邊做邊考charter ，考到做E人工暴升
Clp就無咁多

呢個post 好似淨係得BS EE MECH 既人

係得依三樣嘢多人讀同多大企啫
電子公司無人理

Civil都少見

GG

Gg+1

想下今年畢業嘅係咪都係依家搵定工先

Client 夢完了
I know that feel

Client得幾間 請埋唔夠三十個
一年成千工程仔出黎
點消化阿

wud?

Yes

最少實有job做啦

Second in?

你會後悔

不過我係civil 當年冇報政府已後悔

Hr未撚開始搞

金門he

係utility得幾間，講client有好多間

不過唔係utility嘅client其實唔係特別好

算啦，推左啦，留翻d機會俾人

一月client
三月consultant
六月contractor
九月sub con
年年都大把人覺得自己係人中龍鳳，最後咪又一車車入sub仔做廉價勞工

Grad E offer 黎？

上年既我不斷屌返Z巴
但而家我明Z巴句句都係為未來工程狗著想

有冇讀電既巴絲收到HKE 下一round interview ？

絲打直接放返一個offer出嚟

上面post夠未

in大公司好定細公司好

久保田未夢 讀工程

想識
細細粒又靚女

你出番去開post而唔係post係度
我地會開心啲囉

高橋未奈美
又係工程

想人認同你唔係用呢種方法囉

去日本咪識到
之前先嗌完我個名

之前厭食症
屌排骨

而家日日食肉, 乳酪, 肥左好多啦

有冇人聽過話黎緊scheme A轉制
會比之前難左

on撚尻,有幾多工程狗fg有20k

邊隻字寫FG 20K阿?
邊度阿? 邊度阿?

見習工程師 搵工情報區

Z字頭條友一早BLOCK左
我以為你回緊篇文

九月sub con/其他閪工 (eg wsp)

屌 原來大家一早block左 等我仲咁認真覆條友

Block咗好耐了
佢有時講嘅嘢係冇錯嘅，但係咁post好撚煩啫

但成隊人都冇波

係 2018年係舊scheme A最後個屆，不過點轉都好，scheme A既設計其實係專for政府grad E而設，你好難想像私人公司大佬要每個月抽2個鐘見你一次，仲要仔細改你篇文

ching可唔可以講下有咩唔同

冇睇email？今日in埋panel in

Sor 講錯 係出左interview姐

年經

bs仔 收到sino interview

信和係咪淨係收BSE?

yes

今年個市好似特別差咁

Swire已出

main con 炒緊人啦.

又多一個client offer

世界就係咁唔公平，大把人一個offer都無，亦有人多到要派街坊

禁樣先係公平，毒撚咁款都入到client就真係唔公平

毒撚唔－定差Ｄ

想問+1

Gpa幾多？

應該今日會出哂...

仲未收到 唉

sino 係咪做物管定可以跟下新project

有冇巴打已經in咗協興 俊和

有無人收到sanfield interview?

第一年入嚟，見到z巴d言論，會覺得係煩膠嚟，block 9佢耳根清淨
不過慢慢就會發現...

工程狗

其實有返過consultant, contractor intern應該都知個苦況

求下你打比我啦

港燈panel in 要test

Building studies 得個diploma 未retake完 可以apply 咩

呢個post叫見習工程師so
師兄你開個新post問可能會仲快有答案

MTR係咪出曬offer啦？

其實請幾多個

6 operation 2 projects

Swire仲好

點解既

想問arup係咪出左offer？

想知year two 應該搵咩intern 做好？
好驚人地唔請我
利申：淨係識寫c，gpa 2.5左右

Geo出咗

上一round係咪已經出曬？

有無人知WSP 個technical interview 難唔難??

到而家都未收到interview係咪冇機？

唔係得written同panel

Swire properties?

technical interview唔係就等於panel interview咩

介唔介意解釋下

巴打做緊？

原來如此
唔該你先
因為唔識人做swire都冇乜資訊可以參考

utility vs bs client，肯定揀utility

考AO都唔做工程
工程唔會適合毒撚做，
個適應期一定好長
個個大佬都吹水多過做

巴把做utility講tech
做MTR個角色似client 多過 tech

毒撚點做AO

睇多啲z巴post
真毒撚做工程都上唔到位
改變下自己啦

咁AA呢
AA應該算bs client?

咁即係會問D咩?

考AO

你會唔會叫個cat girl 都溝唔到嘅毒撚去溝朱千雪

定話你打少咗個C字

一定係 MTR = AA > 兩電 >>> Swire 啦

AO文科社科人地盤黎

除非你中英勁過佢地

不過中英勁就唔會讀engine

就算以前年代勁人讀engine 好似我地d professor 講英文都係1999咁

MTR GE 肯玩下 HKIE 活動，完左 GE 2-3 年已經 charter 到啦
出面無做返 8 年都唔洗諗 MHKIE ，仲要非 Client 嘅考牌率咁低

係討論都討論EO算la, AO一入職5皮,係未來高官人選,唔係engine仔可以高攀

我自己都想知

Sub 仔 d MHKIE Fellow 都係上家轉落黎

2電 ME 要入廠返工 又有返shift
其他都吾使
Swire仲係差過2電？

SWIRE PROPERTIES 唔係 John Swire & Sons 喎
係物管 GradE 唔係 mt 喎

話說你地填唔填資詢人果欄

大家有無聽過CLP Egineering有GradE program?
同埋要點報

姐係依家既CLPe Solution Limited

CLP 收完就會開

polyu 仔?

有Airport Authority assessment centre 既巴打，大家準備成點？

通常咁講即係睇晒，開正civil果範啦

LM

同學你係唔係去過erlangen FAU Exchange

吾你老母
其實點解要剩係拎使唔使返shift嚟講呢幾大utility client好低賤，狗也不屌咁
電，鐵，煤全部都有shift rotation，swire prop都會有返shift嘅時間，其他例如貨櫃物流嘅client都係有shift rotation
呢度太多上咗兩電岸嘅啊sir mon post，我睇你好，話兩電唔好嘅實多
有曬咁多個offer先揀啦，而家拗嚟side gas

就算咩offer，幾差環境都好 ，做工程 你唔做大把人做

你估咁易比你考？

咁去邊都唔易架啦

唉

如果有CEG同MTR，應該點揀呢

咁都要諗咩

有冇emsd已見工？

有冇人知p&t好唔好做

巴打咩科㗎？

地獄

Buildking 算唔算係最細既main con

咁都算最細咩
起碼仲叫得出名

入buildking不如做ARUP
反正都ot

有人請有得揀先得架

邊間唔使gp in

有人咩offer都有, 有人8月先第一次interview....

有ARUP offer就唔洗做buildking啦

做得main con多數都咩得出名既
俊和,金門,禮頓,中國佬就大

金門GradE/GT評價如何？

平均ot到9:00

in 都冇得 in

你咩major先

Civ

Civil入main con果邊都ok嘅，civil又冇禁多client比你入
E&M就不了

俊和
金門sd完cv都冇回音

arup都唔係好好啦得政府係最好

金門係出video interview

俾多次機會你睇多次

Civil 最乞食嘅行頭
Environment, 收數據寫嘢吹水，分析
transportation, 又係收數據寫嘢吹水分析
(除非入到政府）
envir, transport 係consultant坐office,冇咩site 落, 豆唔到政府job site staff 人工（RSS)

做水，渠，路，斜坡，填海，識渣筆嘅，大部份都係睇人做嘢，做下coordinator, 寫信，渣車，影相，跟圖，指指點點又三點食tea

第一份工，好影響跟住幾年做邊飯

我覺得做地基最好，個個無論civil好，定building 好，長期有工開

利申，civil撚

有無人剩收到一間interview 仲要in得差 衰左
而其他send左cv既又無回音加？ 我正正係咁

有冇巴打可以講下點解AA 好？ 上網好似冇咩人講AA

咩stream in 邊間？

我囉屌

朋友話好好做

唉 估唔到有同路人
我Group interview個日唔知發咩神經 竟然無咩點發言 唔夠主動 係完左先醒起自己係咪傻左

In 左協興

咩discipline
唉收唔到協興

港燈大電係咪出晒interview

有冇ching知disney出咗offer未

大家點樣睇賣鞋

好公司 福利完善

收唔到亦唔係可惜既 我睇協興都in左好幾百個人 想入去做都真係難過登天

又多一個同路巴打 巴打有無恐懼感 驚搵唔到工
見朋友係3-4月係咁去interview

但柒極都算大間?

出offer咩?

見個friend係咁去interview, 而我連賣鞋都唔in我

好似話4月出offer??

巴打係做完written test 之後收到call再panel in？

In左AA既人interview有冇咩feedback呀？

出左interview 了？

金門7月先in la

屌 垃圾bs狗收唔到

有無人知shui on第一次係咪都係Group in?

有冇巴打知中國佬GE interview 係咩形式

想問點樣apply
中國佬個網好似冇grad e

巴打依家我心中都好焦慮

其實我想問金門係幾時開左post話請graduate e個啲
無論係building/bse/civil都好 我由上年年尾留意注啲招聘網都唔見有開過post話請 但係呢度就不停聽到有video interview出左 金門係咪係自己官網開post招聘？ 唉 即刻依家想apply都無得apply

Gammon自己官網有
招聘網都成日彈出黎
全部都一系列請GT
利申 報左但無Video in

我到依家暫時都係得一個INTERVIEW,

我以為協打黎second in
點知係傻和
過左deadline報都有得in

巴打 E&M 定 Civil

暑假再報wsp, 歡迎定你

Bs mech仔

巴打今個禮拜in?

Mech都有

如果intern係做contractor之後去in consultant / 做consultant之後去in contractor 係咪難d入

GPA唔過3係原罪

過3 都係冇offer

點解你唔諗下呢個係優勢而唔係缺點

我都冇

in左幾間

我In 左兩間都止左步

突發 我都收到傻和interview
In civil 有冇人知會問咩？

4 consultant+2個政府+黎緊去in contractor

我都收到 佢話in一個鐘，有冇咁耐呀

group in

有冇人in 咗pccw solution?

協興gp in係dum條問題出黎啲人答 俊和都係咁？

應該都係一般嘅小組討論

同學，淨係睇你個高登名點知你係邊個啊

有冇人收到Housing TO interview

今日收到俊和interview+1, 但你地收唔收到個email講details? 個HR話會send email但我而家都未收到

望住aa份pdf,都唔知有咩好講

佢唔係即刻send架，好似係個system send 我收到電話後一日夜晚十一點幾先收到個email

你以為係個system send?
錯喇，係個hr要ot到夜晚

我都係夜晚8點幾9點先收到

吓，我打完電話一個鐘內收到喔。話今日2.00reply，但佢2.45先send俾我

我收到電話後三日夜晚先收到個email

gg喇

而家係main con做緊bs AE
想轉公司，應該點叫價？

啱啱ARUP打嚟話轉interview 時間
明明已經係星期六下午

有冇人收到CX GE next round interview?

aecom 等咗成個月,幾時有消息呀 ...

aecom 某d discipline 3月出左second rd

出左offer未

請問咩discipline?

我淨係知structural 同 transport有

16k 都比唔撚到

main con嚟講新輝新世界算好做
workload唔算大
scheme配套ok
但新世界前排好似炒過人

17grad路過

AECOM 出左Geotech Offer 4月簽約，一次interview 搞店

俾狗做喎

搞咁撚多野in 2 round 最後發覺佢咁撚度縮
浪費我時間

等咗幾耐先收到？

金門出左workshop

新輝最近已經開始進行group interview
新世界上年11月已經開左post請grad E

三月first in，11月先send太早啦，巴打死得心
同埋gpa唔洗高

email or phone?

Phone then welcome email

in咗幾耐收offer

收到environmental

有冇environmental 巴打？好迷惘

Arup mep 係咪都派曬offer

d人in完唔報告

剩係in左一次？

收到ATAL Group in

呢兩間workload都大，成日ot

都係ga

push

做新輝都想出返黎?

要in 2次咁多？

1月尾in 今日收

thanks

如果計埋等既時間 total要幾耐

好柒耐 佢約我8點9 成9點3先開波

徛5號written 無收到

*我

你係聽左career talk定你apply building

即係約8點9 in 等要30mins group discussion 30mins 最後9點9走得？

electrical係掉你落新輝附屬公司做，唔好制

11月尾都有啲機會，月頭就無咩啦

請問港燈出咗下round未？

咪就係grp in畀個title 你地鳩噏
有咩好報告

同新輝差好遠?

福利就一樣既，grad e人工就少啲啲但就番9點
花紅就分得少過新輝一大截
同埋係做十仔就睇你想唔想，都幾chur

睇下你所謂係太差既咩程度
三月內都仲有機會

仲有機會收到call*

買二百萬劏房不如買千萬豪宅
反正都係樓

係咪做開大公司，就唔想跳落去做sub？
寧願跳去正苦工

我嗰組dead air

唔過3都會收

幾時做written？

MTR 同HKAA 邊間好？

新世界我往年過3有得in
不過請就唔知啦，我太垃圾

有事求你就一家親
有事屌你就判頭

唔算大啦...
大部分時間都係1759人閘排隊等打卡
1859就拎多個鐘ot錢
同屆情況好過入consultant ot到隻積咁啦
不過都係果句 睇盤

巴打講多啲

everlight?

二月尾

新記管工幾好做

bs 係咪未出offer

點解in完要報告 你地唔係competitor黎咩

哈 比料你個人老襯啫

個個都唔同，驚閪咩
畀你知道哂，去到到時都係唔同對手唔同題目，跟住又要睇你英文speaking能力

我個年14k

WSP business line in之後仲有無interview?

你幾多年前

前幾年，佢又比到幾多你？

可能係中機

1st round: self intro., group discussion
唔算technical

MTR la

點解呢？

巴打乜科？

都係低市價1k

?

17k?

你話呢

［member] 你長駐北角？[/member]

宜家邊間出咗EE interview?好似好靜咁

巴打咩steam ?

巴打咩u

今年個價 20k 以上先可以接受
仲出緊 20k 以下嘅公司

啱呀
main con 冇20k 你做？

不過應該無上溢 淡市

想問下consultant grad e 做stl定geo好

Geo有得放工

願聞其詳

唉 好想有得in金門
可惜我之前一直無留意到金門原來係自己個網開左post請graduate E 依家無得apply 搞到見到有朋友有得in 自己就只能入黎係度吐苦水 好悲慘

如果比我遞左申請 但金門唔搵我in 咁我都心服口服
但依家我apply都無得apply 唉

等下年囉 同埋contractor 流失咁多 等到九月一定有位

有冇人知arup好唔好做

睇你拎咩比

ARUP巴打召喚

有冇人in左信和？

又話4月先放

同其他consultant 比

個人hea慣 驚chur死

咁至少唔洗成日通頂

咁client唔收
唯有賣屎忽

只係覺得有啲可惜 不過其他我都有apply

有冇HKU EE Ching 到而家1個offer 都未有

而家連一間consultant contractor 嘅interview都冇

係咪而consultant contractor唔再請EE...

Civil撚

Consultant 6 月 7 月就會狂派 offer，過 2nd low 都收咁濟

有無咁誇

利申: in 左幾間都無消息

改左civil就係我

有啲野唔洗講到咁白既 當group in表現大家差唔多 好自然就睇gpa啦

civil+1

其實都可以差好多

冇吧

做左2年control
轉咩工好

Hku civil點會冇offer

臨場表現如果食哂屎咁都好難搞

有幾多civil手足仲未有offer

有冇人aa收到消息

好似未完喎

證明你有手有腳

Arup 出咗邊個discipline

巴打今日幾點in

呢個真

有冇CityU BSE ASSO 既人？

諗清楚先好開scheme
唔係client gov就唔好開
唔開下年仲有得試
開左就一世

日日都有人黎in 邊team就唔清楚

三相都唔識又吹大咗啲 呢啲basic野嚟 係咪你班朋友廢咋

同埋唔係好多building野架啦咩？

我只係識三上悠亞

今個禮拜in完

咁都係下星期先會出result啦

我既意思咪冇咁快有result

果年都半考古年代啦 而家有教 但講真一句 你問班高層點解用三相唔用單相 佢地未必知

唔開scheme可以做咩先

同問

有咩可能唔知

一樣可以照做住有scheme 嘅工
但入左去打死都唔開scheme住
開scheme有form要填
你唔填迫唔到你
唔洗驚HR俾說話你聽 or 驚人問做咩唔開
你話做下睇下適唔適合自己先
根本冇人care
佢哋問只係好奇 or 方便自己行政
但係你一開咗就一世
絕對有道理諗清楚

大把人開左後悔 但係冇得返身 唯有做紀律部隊
肺腑之言 各位巴打唔好重蹈覆轍

Agree
利申：冇行

開左有咩問題？
都係綁2 年

Civil綁3+1, 有d賤精公司拖你耐一耐都未開scheme 或者拖你落site時間

其實開唔開都係睇你目標同能力係乜
client 收嘅人總係一啲比較presentable
見得下人嘅人
如果你自問唔係呢啲人 你in 十次都入唔到
相反 搵翻間好少少 真係會俾training 你嘅consultant contractor 開scheme 可能會更有前途

唔係好關公司事，睇你跟唔跟到好嘅大佬/team
同一間公司都唔同大佬，情況可以差好遠

其實全行client consultant contractor都想要presentable嘅人
但讀得engine嘅好大部分都係毒撚

所以咪話 點解會覺得自己過左一年會進步到要client 收你囉 人地大把選擇

Sad but true

ARUP Rail discipline 岀 written teat

我一個月前已經收到
我frd 一日尾做
上星期先有回音
我自己就未有回音

佢收到下個stage係咩，group in?

屌又要交 HKIE 會費了

Offer都岀左幾個先written

失業ME L,應該揀sub 仔 AE,定大公司Technician Associate Programme好？

轉行啦

有冇巴絲in過vertiv

到second 你咪知道囉

可以斷scheme嫁嘛唔係咩唔岩做都可以quit

今年好似好淡

無咪好 及早轉行

想轉紀律部隊 大家都狗 但福利有好大分別

身邊好多朋友跳左 pi io so 乜都有, 我體能唔好無決心要考到

呢啲一定報啦
一出嚟34K....都完牌都唔知有無呢個數

恭喜
坐 10 年上到 I 就等升頂

AI = 顧問 10 年價
I = 顧問大判退休都未追到嘅價

傳說housing仲可以快d
因為退休潮

巴打大學生分分鐘上埋 SI CTO

呢間野係就係churchur地
但係其實幾學到野
電燈仔如果肯比心機學野嘅話我幾推薦呢間

利申做過

我都係宜家先知TO會請FG

唔會

會
但要識人/有推薦信
我身邊有唔小人FG就in到
只係唔要

一係你做過housing intern

各位 我係emsd 做緊WS
返放準時 星期六勤力啲OT都有25k
唔算忙辛苦，啱啱讀埋個degree，如無意外first hon

依家想跳返出黎行scheme。 一直由trainee 個陣都想讀完出黎行scheme。做係好做，但基本上日常生活唔會用到英文/做文件野，落手做多。如果唔怕污糟都無所謂。
講真 如果你唔係想charter 係政府做ws 有degree 基本上五年內上AI 唔難。
不過AI 都幾辛苦。
有人想知先再講多啲。

Push 有冇巴絲in過

之前都有諗過做TO ，不過 一諗起同屆大學同學做Engineer 我就做TO/WS ，俾佢點嚟做嘢，我就覺得唔甘心 ，咁就一世， 如果我係女仔我都會考慮下做TO

傻仔
出面有牌既人都要叫政府TO一聲呀sir
人工又高過佢地

佢地係你上家黎
搞清楚

唔好諗到client 就係天堂。
仲要係WS。
落手做 做到成身臭 要落地盤，我依家個位要接觸啲屎屎尿尿坐緊office 既你就唔會覺得好做。
仲有無花紅bonus
On site 無得蛇出去

多咗啦